{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja vett. Vahel on mul v√§rvilised kroonlehed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan elamiseks vett."},{"text":"Sa v√µid mind aeda istutada."},{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev paljude okstega, pakkudes varju suvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Linnud ehitavad minus pesi."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µite mind s√º√ºa salatis v√µi v√µileival. J√§nesed armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."},{"text":"Olen tihti kr√µmpsuv."},{"text":"Olen roheline ja maitsev."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen puuvili, mille koor on kollane v√µi roheline. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Olen hea kaaliumiallikas."},{"text":"Olen k√µverkollane vili."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled ning tihti kingitakse mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides, nagu punane, roosa ja valge."},{"text":"Ole minu teravate osade suhtes ettevaatlik!"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja mul on pruun v√µi punane nahk. V√µid mind k√ºpsetada, praadida v√µi pudrustada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvilja t√º√ºp."},{"text":"Minu k√§est saab teha prantsuse friikartuleid."},{"text":"Paljud inimesed √ºle maailma s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Peed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk, paksu, puitunud varrega taim. Toodan s√ºgisel tammet√µrusid. Mis puu ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehtedel on sagarad."},{"text":"Ô∏è Oravad koguvad mu p√§hkleid."},{"text":"M√µned inimesed ehitavad minu puust kodusid."}],"options":[{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis poeb kuumutamisel kohevaks, valgeks sn√§kiks. Sa s√∂√∂d mind tihti kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen maisit√º√ºp."},{"text":"Inimesed lisavad mulle tihti v√µid."},{"text":"Sa kuuled mind 'pop', kui mind k√ºpsetatakse."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"P√§evalilleseemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen magusate, mahlaste puuviljadega ronitaim, mis kasvab kobarates. Mina olen harjunud mahla ja veini valmistama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind joogi valmistamiseks."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, sealhulgas rohelises, punases ja lillas."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mida sageli jahvatatakse jahuks, ning mida kasutatakse leiva, pasta ja paljude teiste toitude valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"Olen paljude k√ºpsetiste peamine koostisosa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Lahin kaldale, aga mul pole k√§si. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Paatidele meeldib minu peal h√µljuda."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen paljudele koduks ja olen tihti v√§rviline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaladele meeldib minus elada."},{"text":"Olen tehtud paljudest pisikestest olenditest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Sandcastle","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kest, aga ma ei ole maja. Liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loomat√º√ºp."},{"text":"Mulle meeldib ookeanis taimi s√º√ºa."},{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Metskala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4FC3F7","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala ja m√µlemad silmad on √ºhel pool. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Saan ennast maskeerida ookeanip√µhjas."},{"text":"Inimestele meeldib mind toidu j√§rele p√º√ºda."},{"text":"Minu keha erineb teistest kaladest v√§ga palju."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Lestaline","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF29B6F6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur mereloom, kes laulab laule, aga mul ei ole suud.","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu."},{"text":"Minu laulud v√µivad l√§bida pikki vahemaid."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Dolphin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF03A9F4","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt, aga ma ei ole kallistaja. V√µin ka tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta, et sulanduda."},{"text":"Olen v√§ga tark selgrootu."}],"options":[{"label":"Squid","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Merekurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BCD4","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, mis on v√§ga s√ºgav ja pime. Mitte √ºkski valgus ei ulatu siia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See on k√µige s√ºgavam osa ookeanist."},{"text":"Siin elavad kummalised olendid."},{"text":"Selle uurimiseks oleks vaja spetsiaalset allveelaeva."}],"options":[{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":false},{"label":"A Tidal bassein","isCorrect":false},{"label":"S√ºgava mere kraav","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00ACC1","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur h√µljuv j√§√§t√ºkk. V√µin olla v√§ga ohtlik laevadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è Ma h√µljun k√ºlmades ookeanides."},{"text":"Vee kohal on n√§htav vaid v√§ike osa minust."}],"options":[{"label":"Liustik","isCorrect":false},{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Merevaht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF26C6DA","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pisike loom, kes pimedas helendab. Kui mind on palju, s√§deleb ookean. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike olend."},{"text":"Loon valgust l√§bi bioluminestsentsi."},{"text":"Mind s√∂√∂vad sageli suuremad loomad."}],"options":[{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"A Sea Anemone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4DD0E1","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen keerlev, kiiresti liikuv veevool ookeanis. Ma v√µin ilma m√µjutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan sooja vett k√ºlmemate piirkondade suunas."},{"text":"Ô∏è Aitan reguleerida Maa temperatuuri."},{"text":"Olen nagu j√µgi ookeani sees."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"Whirlpool","isCorrect":false},{"label":"Voolus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80DEEA","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}